const quiz01 = [
  {
    question: "태양계에서 가장 큰 행성은?",
    options: ["지구", "목성", "토성", "화성"],
    answer: "목성",
  },
  {
    question: "물의 화학식은?",
    options: ["H2O", "CO2", "O2", "NaCl"],
    answer: "H2O",
  },
  {
    question: "세계에서 가장 넓은 나라(면적 기준)는?",
    options: ["캐나다", "중국", "러시아", "미국"],
    answer: "러시아",
  },
  {
    question: "24절기 중 첫 번째 절기는?",
    options: ["입춘", "경칩", "춘분", "우수"],
    answer: "입춘",
  },
  {
    question: "빛의 삼원색이 아닌 것은?",
    options: ["빨강", "초록", "파랑", "노랑"],
    answer: "노랑",
  },
  {
    question: "‘나는 생각한다, 고로 존재한다’라는 말로 유명한 철학자는?",
    options: ["칸트", "데카르트", "니체", "소크라테스"],
    answer: "데카르트",
  },
  {
    question: "지구 대기의 구성 비율 중 가장 많은 기체는?",
    options: ["산소", "이산화탄소", "질소", "아르곤"],
    answer: "질소",
  },
  {
    question: "우리나라 국보 1호는?",
    options: ["숭례문", "팔만대장경", "불국사", "석굴암"],
    answer: "숭례문",
  },
  {
    question: "세계 최초로 달에 착륙한 인물은?",
    options: ["닐 암스트롱", "버즈 올드린", "유리 가가린", "마이클 콜린스"],
    answer: "닐 암스트롱",
  },
  {
    question: "한국의 국회의원 임기는 몇 년인가?",
    options: ["2년", "4년", "5년", "6년"],
    answer: "4년",
  },
];

export default quiz01;
